+++
title = "Условия конкурса на проведение ЧМ"
date = 2006-11-12T01:45:50
author = "admin"
guid = "http://mak-chgk.ru/2006/11/12/usloviya-konkursa-na-provedenie-chm/"
permalink = "/post_15/"
categories = [ "Правление и комиссии",]
slug = "usloviia-konkursa-na-provedenie-chm"
aliases = [ "/post_15", "/2006/11/12/usloviya-konkursa-na-provedenie-chm",]
type = "post"
tags = []
+++

<!--more--> Условия конкурса на проведение Чемпионата Мира по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; 2007 года



Конкурс на проведение Чемпионата Мира (далее - ЧМ) по игре &#8220;Что? Где? Когда?&#8221; проводится Правлением МАК. Организации-претенденты должны предоставить свои заявки с 1 января по 1 марта 2006 года. Организации-претенденты должны обеспечить прием двух членов Правления МАК, делегированных для проверки условий, приведенных в заявке .



Претенденты должны предоставить: - резюме организации-претендента, охватывающее, в частности: а) турниры и фестивали интеллектуальных игр, проведенные за последний год; б) аналогичные мероприятия, проведенные ранее; в) информацию о спонсирующих организациях и их финансовых гарантиях; г) информацию об уровне поддержки органов государственной власти.



  * бюджет чемпионата, который должен включать в себя: а) расходы по оплате работы оргкомитета и творческой группы, согласованной с Правлением МАК; б) расходы по доставке участников к месту игр и обратно, согласованные с Правлением МАК (см. приложение); в) расходы по обеспечению участников Чемпионата комфортабельным местом проживания и питания; г) расходы на информационное обеспечение турнира, включая расходы на содержание и поддержку веб-сайта и освещение мероприятия в центральных СМИ; д) размеры призового фонда; е) расходы на авторские отчисления владельцам торговой марки &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;



  * любую другую дополнительную информацию, которая поможет более объективно оценить потенциал и репутацию организации-претендента.



При подготовке заявки следует учитывать следующие условия: 1) Желаемыми сроками проведения ЧМ-2005 являются июнь-сентябрь 2006 года, обязательным требованием является согласование со сроками проведения телевизионных циклов передачи &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. 2) При планировании протяженности турнира следует исходить из того, что команды должны иметь 1 день после прилета на акклиматизацию. Вместе с тем протяженность турнира не должны превышать 4 дней, не считая дни прилета и отлета. 3) Принимающая сторона должна быть готова обеспечить приезд не менее 180 человек по списку и критериям утвержденным Правлением МАК &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;. 4) Игровое помещение должно быть высокого качества, оснащено удобными столами и стульями, качественной системой звукоусиления, компьютером с выходом в интернет для ИЖ и АЖ, системой вывода результатов на большой экран, лазерным принтером. Размеры помещения должны соответствовать количеству играющих команд таким образом, чтобы между спинками стульев соседних команд было не менее 1 м. 5) Желательно компактное размещение мест проживания и игры. В противном случае участники должны быть обеспечены автотранспортом для перевозки по городу. Автотранспорт должен быть снабжен системой кондиционирования или обогрева в соответствии с погодными условиями.



Организация-претендент обязана окончательно согласовать бюджет с Правлением МАК в месячный срок после объявления ее победителем конкурса.



Приложение Условия допуска команд к участию в ЧМ-2007



К участию в ЧМ-2007 допускаются следующие команды, представляющие клубы, входящие в МАК:



  1. чемпион мира 2006 года;

  2. победители чемпионатов стран, проведенных в соответствии с ранее утвержденными правилами;

  3. победители этапов Кубка Мира;

  4. команды, занимающие ведущие позиции в Рейтинге МАК;

  5. команды по специальному решению Правления МАК;

  6. команды, приглашенные на специальных финансовых условиях.



Точное количество участников Чемпионата и количество команд, приглашаемых по перечисленным выше пунктам г), д) и е), будет определено после подведения итогов конкурса и определения места проведения Чемпионата.



Всем перечисленным командам должен быть обеспечен проезд, проживание и питание за счет Оргкомитета. При этом условия проезда, проживания и питания для каждой команды определяются Оргкомитетом. Каждая команда должна быть проинформирована об условиях, предлагаемых Оргкомитетом, не позднее, чем за месяц до начала турнира.



В составе команды-участницы ЧМ должно быть не менее 4 игроков того состава, в котором она играла турнир, выведший ее на ЧМ, или базового состава этой команды в рейтинге МАК, если она проходит по п. д. В ее составе должно быть не более 1 игрока, участвовавшего в составе других команд в турнирах, выводящих на ЧМ (к таким турнирам относятся ЧМ-2006, чемпионаты стран и этапы Кубка Мира сезона 2006-2007).